---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 8 - Bezpečný router Turris Omnia
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3175\" src=\"/binary/2016/04/turris-omnia-150x150.png\"
  alt=\"turris-omnia\" width=\"150\" height=\"150\" />Vyzpovídali jsme Martina Strbačku
  z CZ.NIC ohledně jejich chytrého routeru Turris Omnia, se kterým zabodovali v crowd-fundingové
  kampani na Indiegogo. V současnosti na jeho vývoj vybrali již více jak 1 mil. dolarů,
  což je úspěch v českých luzích a hájích nevídaný.\r\nMartina jsme se zeptali na
  detaily týkající se organizace kampaně, týmu, který za vývojem routeru stojí, ceně
  a především výhodách oproti běžným routerům. Dozvíte se detaily technické specifikace
  a také to, jak je nakládáno s daty, které router sbírá. Myslím, že se máte na co
  těšit!\r\n\r\n"
wordpress_id: 3174
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3174
aliases:
    - /?p=3174
date: '2016-04-11 07:56:51 +0200'
date_gmt: '2016-04-11 06:56:51 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
- turris omnia
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3175" src="/binary/2016/04/turris-omnia-150x150.png" alt="turris-omnia" width="150" height="150" />Vyzpovídali jsme Martina Strbačku z CZ.NIC ohledně jejich chytrého routeru Turris Omnia, se kterým zabodovali v crowd-fundingové kampani na Indiegogo. V současnosti na jeho vývoj vybrali již více jak 1 mil. dolarů, což je úspěch v českých luzích a hájích nevídaný.<br />
Martina jsme se zeptali na detaily týkající se organizace kampaně, týmu, který za vývojem routeru stojí, ceně a především výhodách oproti běžným routerům. Dozvíte se detaily technické specifikace a také to, jak je nakládáno s daty, které router sbírá. Myslím, že se máte na co těšit!</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3174"></a></p>
<p><strong>Obsah:</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=0m30s" target="_blank">představení Martina Strbačky a začátky projektu Turris</a> 0:30</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=1m23s" target="_blank">motivace pro vytvoření svého routeru / vysvětlení rozdílů mezi routerem Turris a Turris Omnia</a> 1:23</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=4m15s" target="_blank">jak router chrání svého majitele</a> 4:15</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=6m15s" target="_blank">adaptivní ochrana na základě sběru dat z routeru</a> 6:15</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=8m28s" target="_blank">team, který stojí za routerem - kdo vlastně zpracovává data a reaguje na hrozby?</a> 8:28</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=10m12s" target="_blank">Honey Pot - telnet, SSH</a> 10:12</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=12m52s" target="_blank">nový Turris půjde koupit i v "maloobchodě" včetně služby a automatických aktualizací v ceně</a> 12:52</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=15m0s" target="_blank">návrh hardwarové architektury</a> 15:00</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=19m25s" target="_blank">jak je to s modulárností routeru</a> 19:25</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=21m39s" target="_blank">jaký rozruch způsobil router v zahraničí?</a> 21:39</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=22m27s" target="_blank">proč tým vybral Indiegogo a ne třeba KickStarter?</a> 22:27</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=24m14s" target="_blank">jak se organizuje crowd-fundingová kampaň?</a> 24:14</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=30m32s" target="_blank">jaká je cena routeru?</a> 30:32</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=33m42s" target="_blank">kolik dat routery pošlou do centrály a jak se dále zpracovávají?</a> 33:42</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPEwneevXvw&amp;t=36m20s" target="_blank">co se loguje a jaká jsou rizika ochrany soukromí?</a> 36:20</li>
</ul>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-8-bezpecny-router-turris-omnia/">https://kafemlejnek.tv/dil-8-bezpecny-router-turris-omnia/</a></p>
